【錄影教學】教大家點做個好嘅攝影師

細佬係一個攝影師
工作上經常拍攝武打電影
想係到分享下心得

我拍開啲龍虎武師好中意即興
首先2位會中意挑釁下增加感情
然後就即興過招

1. 唔知片頭做緊乜

事後講乜描述都冇用
所以我地拍開
一見2個埋位 即刻 roll 機
甚至長 roll 睇埋佢地埋位
盡量挑釁都拍埋
觀眾先睇到導火線
成場開波有晒理由

2. 記得拍闊鏡見晒 2位全身

上次有單師傅出踩腳指
鏡頭拍得太近鏡上身睇唔到下身
之後比導演炒上天花板
因為啲武師唔會話比你聽出咩招
所以你要預定佢任何招數都見到
** 如果拍攝角度太近拍唔到全身，可以加闊鏡拍 **

再講多少少經驗

有啲後生醒目武師真係好醒
知道我地遲咗 roll 機
冇咗個開頭挑釁理由
都可以一路過招一路講返個事因
觀眾可以明白返前文後理
絕對有勇有謀

所以我地一